@book{kohlhoff_produktentwicklung_2005,
	address = {Bonn},
	title = {Produktentwicklung mit {SAP} in der Automobilindustrie},
	isbn = {3898425754 9783898425759},
	language = {German},
	publisher = {Galileo Press},
	author = {Kohlhoff, Stephan},
	year = {2005}
},

@book{grundlagenPLM,
 author = {Feldhusen, J. and Gebhardt, Boris},
 year = {2008},
 title = {Product Lifecycle Management f{\"u}r die Praxis: Ein Leitfaden zur modularen Einf{\"u}hrung, Umsetzung und Anwendung},
 keywords = {PLM},
 address = {Berlin and Heidelberg},
 publisher = {Springer-Verlag Berlin Heidelberg},
 isbn = {978-3-540-34008-9},
 doi = {10.1007/978-3-540-34009-6}
}


@book{PLM_beherrschen,
	title = {Product Lifecycle Management Beherrschen: Ein Anwenderhandbuch Fur Den Mittelstand},
	shorttitle = {Product Lifecycle Management Beherrschen},
	
	publisher = {Springer {DE}},
	author = {Arnold, Volker and Dettmering, Hendrik and Engel, Torsten and Karcher, Andreas},
	year = {2011}
},

@book{variantenkonfiguration,
	address = {Bonn [u.a.},
	title = {Variantenkonfiguration mit {SAP:} [Implementierung und Nutzung ; Aufbau und Pflege eines vollstaendigen Produktmodells ; Kundenbeispiele und Erfahrungen aus der Projektpraxis]},
	isbn = {9783836216814  3836216817},
	shorttitle = {Variantenkonfiguration mit {SAP}},
	language = {German},
	publisher = {Galileo Press},
	author = {Blumoehr, Uwe},
	year = {2011}
},

@book{projektportfolio-management,
	address = {Bonn [u.a.]},
	title = {Projektportfolio-Management mit {SAP} {RPM} und {cProjects:} [Prozesse und Customizing von {SAP} {RPM} und {cProjects} ; Integration mit {SAP} Projektsystem und weiteren {SAP-Komponenten} ; kundenspezifische Anforderungen und Erweiterungsm\"oglichkeiten ; aktuell zu Release {SAP} {RPM} 4.5 und {cProjects} 4.5]},
	isbn = {3898429881 9783898429887},
	shorttitle = {Projektportfolio-Management mit {SAP} {RPM} und {cProjects}},
	language = {German},
	publisher = {Galileo Press},
	author = {Glatzmaier, Stefan and Sokollek, Michael},
	year = {2008}
},



@book{multiprojektmanagement,
	title = {Multiprojektmanagement},
	urldate = {2013-09-19},
	publisher = {Springer {DE}},
	author = {Seidl, Joerg},
	year = {2011}
},

@book{stein_projektmanagement,
	address = {Renningen},
	title = {Projektmanagement f\"ur die Produktentwicklung: Organisation - Strategien - Erfolgsfaktoren},
	isbn = {3816923771 9783816923770},
	shorttitle = {Projektmanagement für die Produktentwicklung},
	language = {German},
	publisher = {Expert-Verl.},
	author = {Stein, Friedrich},
	year = {2004}
}

@book{wd4a,
 author = {Hoffmann, Ulli},
 year = {2006},
 title = {Praxisbuch Web Dynpro for ABAP},
 address = {Bonn},
 edition = {1. Auflage},
 publisher = {Galileo Press},
 isbn = {3-89842-690-4},
 series = {SAP Press}
}



@book{net310,
author = {SAP-AG},
title = {Grundlagen des Web Dynpro ABAP},
date = {2010},
}



@ONLINE{SPIover,
author = {{Maximilian Schneider}},
title = {Service Provider Infrastructure (SPI): Overview},
 organization = {SAP AG},
month = sep,
year = {2013},
url = {http://wiki.scn.sap.com/wiki/display/SPI/Overview},
urldate = {2013-10-16}
}

@ONLINE{SPover,
author = {{Maximilian Schneider}},
title = {Service Provider},
 organization = {SAP AG},
month = sep,
year = {2013},
url = {http://wiki.scn.sap.com/wiki/display/SPI/Service+Provider},
urldate = {2013-10-16}
}

@ONLINE{MPover,
author = {{Maximilian Schneider}},
title = {Service Provider},
 organization = {SAP AG},
month = sep,
year = {2013},
url = {http://wiki.scn.sap.com/wiki/display/SPI/Metadata+Provider},
urldate = {2013-10-21}
}

@ONLINE{FPMover,
author = {SAP AG Hrsg.},
title = {FloorPlan Manager Overview},
 organization = {SAP AG},
month = sep,
year = {2013},
url = {http://scn.sap.com/community/web-dynpro-abap/floorplan-manager},
urldate = {2013-10-16}
}

@ONLINE{SAPProj,
author = {SAP AG Hrsg.},
title = {SAP Projektmanagement},
url = {http://help.sap.com/saphelp_crm40/helpdata/de/41/078a3eacd49076e10000000a114084/content.htm},
urldate = {2013-10-21}
}


@book{luftfahrt,
 author = {{Martin Hinsch, Jens Olthoff Hrsg.}},
 year = {2013},
 title = {Impulsgeber luftfahrt: Industrial leadership durch luftfahrtspezifische},
 publisher = {Springer},
 isbn = {978-3-642-32668-4}
}

@book{integrierteProduktentwicklung,
 author = {Ehrlenspiel, Klaus},
 year = {2009},
 title = {Integrierte Produktentwicklung: Denkabl{\"a}ufe, Methodeneinsatz, Zusammenarbeit},
 address = {M{\"u}nchen [u.a.]},
 edition = {4., aktualisierte Aufl., [elektronische Ressource]},
 publisher = {Hanser},
 isbn = {978-3446420137}
}

@ONLINE{PSHelp,
author = {{SAP AG Hrsg.}},
title = {SAP Produktstruktur},
url = {http://help.sap.com/erp2005_ehp_06/helpdata/de/c3/c16f6e86fa49a68cb1d19c9f29b4b9/content.htm},
urldate = {2013-10-17}
}

@book{projektmanagement,
 author = {Litke, Hans-Dieter},
 year = {2007},
 title = {Projektmanagement: Methoden, Techniken, Verhaltensweisen, evolution{\"a}res Projektmanagement},
 address = {M{\"u}nchen},
 edition = {5., erw. Aufl},
 publisher = {Hanser},
 isbn = {3446409971}
}

@book{projektmanagement2,
 author = {Patzak, Gerold and Rattay, G{\"u}nter},
 year = {2009},
 title = {Projektmanagement: Leitfaden zum Management von Projekten, Projektportfolios, Programmen und projektorientierten Unternehmen},
 address = {Wien},
 edition = {5., wesentlich erw. und aktualisierte Aufl},
 publisher = {Linde},
 isbn = {3714301496},
 series = {Fachbuch Wirtschaft}
}

@book{projektmanagement3,
 author = {Walter, Volker},
 year = {2006},
 title = {Projektmanagement: Projekte planen, {\"u}berwachen und steuern},
 address = {Norderstedt},
 volume = {Bd. 1},
 publisher = {Books on Demand GmbH},
 isbn = {3833439750},
 series = {Reihe Studium und Training}
}

@article{handbuchProj,
 abstract = {Springer 2011},
 author = {{J{\"u}rg Kuster, Eugen Huber, Robert Lippmann, Alphons Schmid, Emil Schneider, Urs Witschi, Roger W{\"u}st}},
 title = {Handbuch Projektmanagement, 3. Auflage},
 keywords = {3642212425 9783642212420}
}

@book{management,
 author = {{Peter F.-J.~Niermann, Andre M. Schmutte Hrsg.}},
 year = {2013},
 title = {Exzellente managemententscheidungen: Methoden, handlungsempfehlungen},
 address = {[S.l.]},
 publisher = {Gabler},
 isbn = {978-3-658-02245-7}
}


@book{Stein,
 author = {Stein, Friedrich},
 year = {2009},
 title = {Projektmanagement f{\"u}r die Produktentwicklung: Strategien - Erfolgsfaktoren - Organisation},
 address = {Renningen},
 edition = {3. neu bearb. und erw. Aufl},
 volume = {Bd. 662},
 publisher = {Expert-Verl.},
 isbn = {978-3-8169-2956-7},
 series = {Kontakt {\&} Studium}
}


@ONLINE{badi,
author = {{SAP AG Hrsg.}},
title = {SAP Business Add-Ins},
url = {http://help.sap.com/saphelp_nwpi71/helpdata/de/8f/f2e540f8648431e10000000a1550b0/frameset.htm},
urldate = {2013-10-28}
}























